究竟一支啤酒，宣稱0酒精，咁仲係咪啤酒？

定只不過係碳酸水？

啤酒既定義係有酒精飲料
無酒精就只可以叫做碳酸飲料

其實都係睇你對啤酒嘅定義係點啫

利申之前嘉士伯啱啱出咗隻藍色罐無酒精啤酒，貪新鮮買咗罐黎飲，飲咗兩啖就頂唔順倒咗，真係好撚難飲

如果用香港嘅定義，只能叫「麥汁風味通力水(Tonic water)」，
唔能夠稱作「啤酒風味汽水」(因為有「酒」字，會引致誤會或招致判罰風險)

如果係第二種製法
其實算係啤酒減少酒精
咁應該都係啤酒？

//無酒精啤酒的製作方法

傳統的啤酒的製程是將麥芽搗碎、糖化與煮沸後製成的麥芽汁，加入酵母進行發酵反應，產生酒精與迷人的氣泡。無酒精啤酒的製作方法，則可分為數種：

1、使用傳統方法與原料製作啤酒，再以減壓蒸餾或者膜過濾的加工方式，把酒精與啤酒液體分離。這個方法雖然可以將成份中的酒精分離，但同時也會使得發酵的風味喪失，因此業界目前未採用這個方法。

2、以傳統的方法製作啤酒，並以製程調整的方式，控制酒精的含量。像是利用控制釀造時的糖分的含量，限制酵母生產出酒精；使用能夠創造風味，但產酒精量極低的菌株來進行發酵；又或者在釀製完成後，以約40－50°C的溫度加熱去除啤酒中的酒精。

3、使用麥芽汁做為原料，不進行酒精發酵，以其他的加工方式與添加物（如添加二氧化碳等方式），讓產品能擁有類似啤酒的口感與風味。//

醬油：

都唔明點解d人會飲無酒精啤
根本垃圾產品黎
要無酒精不如飲汽水

咁薑啤呢

你當佢係有麥芽苦味嘅汽水, 心理上會好過啲

要減肥/其他慢性病(糖尿病之類) 唔飲得酒 又想過下癮

酒精含量唔多過1.2%就唔叫酒精飲品
其實市面上既無酒精啤酒都會有大概0.5%左右既酒精
同你食條熟蕉冇乜分別

其實唔係0酒精，你當jolly shandy咁

呢款要買玻璃樽
仲有買完擺一個月+雪凍
嗰浸啤酒味先會出嚟

買完即刻飲會好淡味

0 酒精難飲到仆晒街

飲兩啖就已經要拋落垃圾筒

其實真係一個好好嘅代替品

諗左諗好似唔對路，去check左成份

喜力0.0% 每100ml
21卡路里, 4.8g碳水, 1.3g糖
普通喜力 每100ml
41卡路里, 3.2g碳水, 0g糖

糖尿病真係飲得？

啤酒本身咁撚苦 點解要飲冇酒精既啤酒

熟蕉會有酒精!?

一罐330ml?
咁都係1.3g X 3.3 = 4.29g糖
好少姐

荔枝麵包都有
不過唔會feel到咁

記者試過食完荔枝吹波仔係驗到